[有劇透]啱啱睇完psycho-pass season 2 ﹐有個疑問

最後一集希貝兒系統同意咗scan集合體﹐制定咗「就算每個group member係乾淨﹐如果個group係有問題嘅話﹐一樣會制裁group member」呢個規則﹐然之後殺咗個系統入邊嘅一部分腦﹐我想問點解佢唔殺晒所有腦而只係殺一部分?
如果佢將桐人睇成15年前死咗嘅嗰啲小朋友嘅合體而又叫女主角殺桐人﹐咁即係默認咗如果殺就要殺晒合體全部成員﹐但係結果嚟睇﹐桐人死咗而個系統又有成員腦淨返﹐硬係覺得個系統喺度玩嘢。完全唔明佢哋懲罰個group嘅具體措施係咩。

sorry 係桐斗 打錯

以下全部都係自我解讀
唔係官方情報

規則係如果有個group嘅犯罪指數有問題
就可以制裁group member
冇話過一定要制裁曬全部group member
如果可以知道group入面邊D member令到個group嘅犯罪指數超標
只要去除左呢D不良份子
group嘅犯罪指數就可以變番正常

希貝兒系統自己除左計算犯罪指數呢個裁決者角色之外
仲係果堆免罪體質大腦嘅Group Leader
佢可以自己審視番自己堆大腦入面
邊D大腦令到成個Group嘅犯罪指數超標
然後去除呢D大腦
令到成個Group嘅犯罪指數變番做0

希貝兒成套系統嘅運作係分為判斷同執行兩部分
判斷就係指希貝兒系統計算犯罪指數
執行就有兩種
1. 監視官/執行官拘捕目標 然後監禁 藥物/心理治療 etc
2. Dominator鎮壓 (麻醉/致命槍)
當時常守揀(1) 希貝兒就想常守揀(2)
其實希貝兒揀(2)都唔可以話有錯
因為桐斗嘅犯罪指數已經超過300

至於你講果個矛盾位
桐斗佢同一般嘅組織又有少少唔同

一般組織
整體: (形而上嘅) 組織
成員: 一堆可以獨立生活嘅人

桐斗
整體: (現實世界嘅) 人 = 桐斗
成員: 一堆唔可以獨立生活嘅器官

所以對桐斗選擇(2) Dominator鎮壓
就只有殺左成個人

多謝巴打講咗咁多!

不過就係因為有免罪體質或者犯罪指數正常嘅某啲特殊人物先可以加希貝兒﹐咁希貝兒係點審視自己個group邊啲member係有問題或者冇問題?

例如東金嘅媽咪都比常守推定為免罪體質﹐但係到最後佢個犯罪指數竟然超過三百。就係因為成員係乾淨先有必要check吓個group 睇下係咪乾淨﹐咁點解最後原本乾淨嘅member又變咗唔乾淨? 係審視標準變咗所以數值都會變?

冇人知 只有希貝兒系統自己知
呢個亦係希貝兒系統貫穿咁多季嘅共通問題
犯罪指數係完全冇客觀標準

都係果句
犯罪指數係完全冇客觀標準
只有希貝兒系統自己知點計

至於點解原本乾淨嘅member可以變咗唔乾淨
劇情冇解釋
我自己就認為呢D情況似係指所有成員都係好乾淨
但係就幫緊個組織行惡
例如政府嘅公務員可以全部人都只係跟程序行事
造就成個政府去欺壓市民

明白晒﹐多謝巴打指教!!

解釋得好清楚 抵讚

本身個 system 係唔會制裁自己，因為自己係個集合體唔係人
而當佢選擇咗要制裁桐斗，先要認同制裁集合體
所以先會有一堆腦被清除
佢係 update 咗做自我審査，有問題先要殺，咁無問題嗰 D 就留番底
之前自己無數值，而家有，清洗完 system 乾淨番就夠

咁嘅話個system認同咗集合體嘅同時係咪都會delete埋之前認同免罪體質咁嘅設定? 又或者兩個標準同時保留﹐死咗嘅嗰啲大腦其實都唔係免罪﹐只係入會嗰陣犯罪值正常嘅天才﹐不過咁就解釋唔到東金媽咪點解會無啦啦唔屬於免罪。
就好似頭先嗰位巴打所講﹐可能我哋都唔知個system嘅自我審查係基於咩標準。